少女被控新城市廣場用白色筆破壞扶手電梯 被告全數承擔9000元清潔費

一名少女被控在今年6月12日，在沙田新城市廣場損壞來往L1至L2，以及L2至L3的扶手電梯。有3名控方證人於商場內巡邏時發現被告用白色筆在沙田新城市廣場的扶手電梯寫上"721、831、101"等字眼，另一人寫上"香港獨立"字眼，被告在截查下被搜出一支白色筆及一對手套。

被告求情時表示，會打算到外地升學，並非"唔讀書搞搞震"的女孩。而求情信顯示被告真誠尊重老師，願意服務學校及社會，校長讚賞被告有領導才能。本宗案件乃反修例運動一周年，被告嚮應網上號召，犯錯後坦白向老師及家人承認一時魯莽犯錯。被告願意全數承擔9000元清潔費給新城市廣場管理公司。

法庭為被告索取感化官、社會服務令報告，下令被告賠償4500元，案件押後至10月8日下午2時30分判刑，期間維持原有保釋條件。

用啲咩清潔用品要成9000蚊咁多

輸就任佢開架啦

最後賠一半

希望最後被告無大事

SellHK

算係咁喇 用錢解決到

人工$8000